---
layout: post
title: eclipse创建spring-boot项目长时间无响应或报SocketTimeoutException connect timed out---
eclipse创建spring-boot项目长时间无响应或报SocketTimeoutException: connect timed out
![](/docs/images/2021-02-05-19-03-53.png)

解决方法 ：把Service URL中的地址改为    https://start.aliyun.com/
![](/docs/images/2021-02-05-19-03-59.png)


[Springboot项目创建SocketTimeoutException timeout](../springboot/2021-02-5-eclipse创建spring-boot项目长时间无响应或报SocketTimeoutException%20connect%20timed%20out.md)